地產狗-見盡香港人百態

我就係大家口中香港四大狗（傳銷、金融、保險、地產）之一既地產狗，但係我諗地位冇其他果幾個行業咁高掛，始終冇得向親朋戚友埋手，幾時見過有啲十幾廿年冇見既小學同學約你去飲杯咖啡順便叫你買樓，你估依家香港個個都買得起樓咩，郁下都四百幾萬啦，點買呀。

講返地產其實都分左一手同二手，大家最熟悉果啲街頭霸王呀、泰拳呀、空手道黑帶等等，絕大部份都係一手地產狗，點解佢地成日打交？型囉！

講真行行都有害群之馬，地產界就特別多，入行唔洗咩學歷，做一手最底層撈客既連口才都唔係點洗， 招聘廣告又成日話月入幾多幾多，又可以著件老西返工，所以咪吸到咁多人去做囉，好自然就咩人都有，當然MK仔都特別多啦。

不過的確係好多人搵到大錢，但係成年冇單開既都大有人在，就靠果幾千蚊底薪過活，所以呢行既流失率都好高，多人入行多人走，留得係到既一係就搵到錢，一係就搵唔到其他工轉。

而二手地產狗就比較少係街頭撈客，通常都留係舖頭係咁call，等walk in，而二手物業買賣係要對業主同買家兩邊，而且價錢唔同一手咁係fix死，所以一般都要兩邊哄，開價、還價，其實張家輝套戲個地產廣告都真係好寫實，盡做⋯⋯

小弟就有幸做過晒一手二手既地產狗，你問我邊樣好做啲我就答你唔到喇，始終個個人既能力唔同，一二手都有搵到錢既人、窮到燶既人。而我主要係想分享下做地產狗遇到既人，唔係分析呢個行業，所以都唔講咁多喇，入正題啦。